\section{Introduction}
\subsection{Objectifs}
Le but de ce projet de semestre est de s'exercer à gérer et effectuer un projet sur plusieurs mois avec plusieurs développeurs.\\
De plus, développant un programme pour une entreprise, nous devrons créer un cahier des charges en collaboration avec le ou les intéressés.\\
En effet, nous commencerons par élaborer un cahier des charges provisoires avec le responsable informatique de l'entreprise. Toutefois, nous devrons aussi effectuer une séance avec les secrétaires / vendeuses qui utiliseront directement le programme.\\
Nous devrons aussi étudier l'ancien programme afin d'analyser avec l'entreprise, quels fonctions doivent être gardées, supprimées ou ajoutées.
\\
Ainsi, ce projet nous permettra de gérer un projet dans une vrai situation développeur - client. Ceci avec les aspects difficiles qui peuvent être engendrés par un client réel, notamment par les changements du cahier des charges (ajout d'une fonctionnalité non prévue au début de projet) par le client mais aussi le côté motivant, à savoir que ce programme servira réellement.

\subsection{Problématique}
La gestion du stock de cet entreprise est effectuée à l'aide d'un programme de gestion créé avec la technologie Hypercard de Macintosh. Le problème est que cette technologie n'est plus supportée depuis plusieurs années. Ainsi, depuis le système Mac OS X, il n'est plus possible (sans emulateur) d'utiliser ce logiciel.\\
C'est pourquoi cette entreprise nous a demandé de créer un nouveau programme pouvant fonctionner sur des systèmes récents. 

\subsection{Plan}

Dans ce document, nous commencerons par décrire les technologies utilisées et les fonctionnalités à implanter, dans le cahier des charges.\\
\\
Les sections suivantes détailleront la manière dont les fonctions ont été implantées (code, justifications,...).\\
\\
Enfin, nous finirons par les possibilités que nous ajouterons par la suite et les critiques du programme et des outils utilisés.\\
\\
En annexe, se trouve les croquis de l'interface utilisateurs ainsi que des print screen de l'ancien programme.
